\chapter{Conclusões}
\label{conclusions}

A recolha de textos linguísticos é sempre um recurso que possuí uma tremenda utilidade com um elevado valor lexical. A recolha realizada para este trabalho prático permitiu a deteção de entidades, acrónimos e classificadores temáticos, que por sua vez, permitem melhorar a perceção que possuímos de uma determinada língua. Além da criação de recursos para a pesquisa das características previamente referidas, foram também conceptualizados recursos que permitem a recapitalização dos textos linguísticos, assim como a criação de estruturas capazes de inferir a capitalização preferencial de uma determinada palavra. Os resultados obtidos foram, de grosso modo, bastante satisfatórios, apesar de que, há sempre, e haverá sempre pequenas subtilezas programacionais que permitem melhorar a identificação de entidades, acrónimos e classificadores temáticos, nos recursos criadas para o efeito. A divisão modular do trabalho prático, permitiu o foco no desenvolvimento apenas dos componentes correspondentes àquele módulo, e com isso a reutilização das rotinas criadas noutros módulos. 

